旺角騷亂】退庭第四天無果 陪審團明天繼續商議

2016年大年初二旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦及「美國隊長」容偉業等人被控暴動罪受審。陪審團今開始第四天退庭商議。法官今早約11時15分開庭，指有重要事宜跟控辯雙方商討，但禁止傳媒報道內容。至晚上約7時45分，陪審團商討已逾40小時，仍未能達成裁決。法官黃崇厚下令陪審團休息，明天繼續。黃官亦表示打算明早提醒陪審團，退庭商議不應感到時間上有壓力；如果經商議後仍未能就部份控罪達成合法裁決，或已就部份控罪達成裁決，亦可通知法庭；假若陪審團經過合理商討後，仍未能對部份罪行達成有效裁決，法庭可根據《陪審團條例》第27條，就該些控罪解除陪審員職務。

被告李諾文、林傲軒及容偉業的代表大律師今早曾向法官表示，希望法官考慮提醒陪審團，疑點利益歸於被告；惟控方及法官均認為現階段沒此需要。不過，法官主動重提昨日有辯方大律師提出解散陪審團的方向，或考慮向陪審團提出有關事宜。

由4男5女組成的9人陪審團，本周一中午開始退庭，其間曾透露未能就針對容偉業的其中三罪達成7比2或以上的有效裁決，至昨晚再就非法集結及暴動罪的定罪元素提出疑問。法官今早向陪審團重申，毋須感到時間上有壓力，但提醒陪審團如最終經過全面商討後仍未能達成合法裁決，請即告知法庭。

被告梁天琦、李諾文、林傲軒及容偉業共同面對一項暴動罪，指四人於2016年2月8日至9日期間，在旺角砵蘭街參與暴動。另外，容偉業另涉於2月8日在旺角亞皆老街、山東街及花園街參與暴動，並在砵蘭街參與非法集結和煽惑他人非法集結，又被指在亞皆老街襲擊警員孔憲裘。

【案件編號：HCCC408、HCCC408A/16】
記者蘇曉欣

Well deserved

頂住個法官D無限LOOP, 救返義士出黎

希望全香港所有人都認識 jury nullification

救義士

【專題報導】對抗腐敗司法的禁忌武器：陪審團否決權 (Jury Nullification)